\documentclass{article}  %使用中文版的article文档类型排版，并选择UTF8编码格式

\usepackage{amsmath}  %使用宏包，这里使用的是调用公式宏包，可以调用多个宏包
\usepackage{graphicx}   %我们先添加宏包插图，方便接下来添加图片
\usepackage{amsmath}  %使用宏包，这里使用的是调用公式宏包，可以调用多个宏包
\newcommand\degree{^\circ}    %定义新命令degree


%定义标题
\title{Useful Formulae in Quantum Optics}  %大括号里填写标题
\author{Mint}  %大括号里填写作者姓名


%开始写文章
\begin{document}  

\maketitle %做标题

\section{Universal formula}

\begin{gather}%会产生编号
[\hat{A},\hat{B}^n]=n[\hat{A},\hat{B}]\hat{B}^{n-1} \quad if \quad [B,[A,B]]=0  \\
[\hat{A}^n,\hat{B}]=n\hat{A}^{n-1}[\hat{A},\hat{B}] \quad if \quad [A,[A,B]]=0 \\
\frac{d}{d\lambda}e^{\lambda \hat{A}}=\hat{A}e^{\lambda\hat{A}}  \\
[\hat{A},e^{\lambda\hat{B}}]=\lambda[\hat{A},\hat{B}]e^{\lambda\hat{B}} \quad if \quad [B,[A,B]]=[A,[A,B]]=0 \\
e^{\hat{A}+\hat{B}}=e^{\hat{A}}e^{\hat{B}}e^{-\frac{1}{2}[\hat{A},\hat{B]}} \quad if \quad [B,[A,B]]=[A,[A,B]]=0\\
e^{-\alpha\hat{A}}\hat{B}e^{\alpha\hat{A}}=\hat{B}-\alpha[\hat{A},\hat{B}]+\frac{\alpha^2}{2!}[A,[A,B]]+\cdots
\end{gather}
\section{Creation and annihilation operators(omit the hat of operator)}

\begin{gather}
\begin{cases}
e^{xa}a^\dagger e^{-xa}=a^\dagger+x\\
e^{-xa^\dagger}ae^{xa^\dagger}=a+x\\
\end{cases}\\
\begin{cases}
e^{xa^\dagger a}ae^{-xa^\dagger a}=ae^{-x}\\
e^{xa^\dagger a}a^\dagger e^{-xa^\dagger a}=a^\dagger e^{x}\\
\end{cases}\\
\begin{cases}
e^{xa}f(a,a^\dagger)e^{-xa}=f(a,a^\dagger+x)\\
e^{-xa^\dagger}f(a,a^\dagger)e^{xa^\dagger}=f(a+x,a^\dagger)\\
\end{cases}\\
e^{xa^\dagger a}f(a,a^\dagger)e^{-xa^\dagger a}=f(ae^{-x},a^\dagger e^{x})\\
\begin{cases}
[a,f(a,a\dagger)]=\frac{\partial f}{\partial a^\dagger}\\
[a^\dagger,f(a,a^\dagger)]=-\frac{\partial f}{\partial a}\\
\end{cases}
\end{gather}
\section{Coherent state}

\begin{gather}
definition: \quad |\alpha\rangle=\alpha|\alpha\rangle\\
\begin{cases}
|\alpha\rangle=e^{-\frac{|\alpha|^2}{2}}\sum_{n=0}^\infty\frac{\alpha^n}{\sqrt{n!}}|n\rangle\\
|\alpha\rangle=D(\alpha)|0\rangle \quad where \quad D(\alpha)=e^{\alpha a^\dagger-\alpha^*a}
\end{cases}\\
D^\dagger(\alpha)=D(-\alpha)=[D(\alpha)]^{-1}\\
\begin{cases}
D^{-1}(\alpha)aD(\alpha)=a+\alpha\\
D^{-1}(\alpha)a^\dagger D(\alpha)=a^\dagger+\alpha^*
\end{cases}  plug \quad \hat{I}=DD^{-1}\quad to\quad higher \quad order\\
\begin{cases}
a^\dagger|\alpha\rangle\langle\alpha|=(\frac{\partial}{\partial\alpha}+\alpha^*)|\alpha\rangle\langle\alpha|\\
a|\alpha\rangle\langle\alpha|=\alpha|\alpha\rangle\langle\alpha|
\end{cases}
\end{gather}
\section{Squeezed state}

\begin{gather}
S(\xi)=exp(\frac{1}{2}\xi^*a^2-\frac{1}{2}\xi a^{\dagger2}) \quad where \quad \xi=re^{i\theta}\\
\begin{cases}
r:squeezed \quad degree\\
\theta:squeezed \quad direction\\
\end{cases}\\
S^\dagger(\alpha)=S(-\alpha)=[S(\alpha)]^{-1}\\
\begin{cases}
S^{-1}(\xi)aS(\xi)=acoshr-a^\dagger e^{i\theta}sinhr\\
S^{-1}(\xi)a^\dagger S(\xi)=a^\dagger coshr-ae^{-i\theta}sinhr
\end{cases}  plug \quad \hat{I}=SS^\dagger\quad to\quad higher \quad order
\end{gather}







%结束写文章
\end{document}